valida-cpf-cnpj
===============

Classe para validação de CPF e CNPJ em PHP.

Exemplo para formatação de CPF ou CNPJ

```php
<?php
// Inclui a classe
include('class/class-valida-cpf-cnpj.php');

// Cria um objeto sobre a classe
$cpf_cnpj = new ValidaCPFCNPJ('71569042000196');

// Opção de CPF ou CNPJ formatado no padrão
$formatado = $cpf_cnpj->formata();

// Verifica se o CPF ou CNPJ é válido
if ( $formatado ) {
	echo $formatado; // 71.569.042/0001-96
} else {
	echo 'CPF ou CNPJ Inválido';
}
?>
```

O trecho acima formata e valida o CPF ou CNPJ automaticamente. 
Se o CPF/CNPJ for falso, retorna false, caso contrário, retorna
valor formatado.

Exemplo para apenas validação de CPF/CNPJ

```php
<?php
// Cria um objeto sobre a classe
$cpf_cnpj = new ValidaCPFCNPJ('675.401.298-67');

// Verifica se o CPF ou CNPJ é válido
if ( $cpf_cnpj->valida() ) {
	echo 'CPF ou CNPJ válido'; // Retornará este valor
} else {
	echo 'CPF ou CNPJ Inválido';
}
?>
```

Simples assim!


